【交通消息11/10】港鐵所有市區車站重開 晚上10時收車

【交通消息】港鐵所有市區車站重開 晚上10時收車

港鐵宣佈，經審視修復工作的進度，並與警方及相關政府部門進行風險評估後，港鐵所有重鐵車站今天(10月11日)將會投入服務；除輕鐵外，所有鐵路綫列車服務維持正常。

但由於個別車站仍有不少設施有待修復，為了騰空更多時間讓車務及工程團隊繼續餘下修復工作，列車服務將會提早於今天晚上10時結束，敬請乘客留意。

輕鐵
-4條路綫暫停，包括705, 614， 615 ，751P
-706、751綫在天水圍區改道
-751綫在屯門區不停友愛站
-所有輕鐵車輛不會行經友愛站、天榮站、銀座站、天湖站、天慈站、天水圍站

機場快綫

-由頭班車起，提供來回香港站、九龍站、青衣站、機場站及博覽館站的列車服務
-港鐵會與機管局及政府有關部門保持聯絡，按情況決定晚上10時後的服務安排，並會適時公布有關詳情
-香港站、九龍站市區預辦登機手續服務正常

港鐵重申，確保乘客安全為首要任務，並有責任維護鐵路設施安全，因此在確定車站及沿綫設施能夠在絕對安全情況下服務乘客，才會重啟相關服務。港鐵會繼續因應實際情況和安全考慮，在恢復服務的車站實施客流管理措施，或作出車務調動，包括在未能預先通知的情況下，再次關閉車站和安排列車不停車站、關閉車站出入口等。然而，假如車站再次遭受破壞，不排除進一步延長暫停服務的時間，影響翌日的列車服務。
<蘋果>

pish